{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"31","quiz":[{"id":319,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","b":"مسموح لشخص واحد كمرافق.","c":"مسموح للأشخاص الذين كانوا في المركبة عند إصابتها بالخلل البقاء في المركبة.","d":"ممنوع.","answer":"4"},{"id":315,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","b":"السوق في المسلك الأيسر فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","c":"السوق في المسلك المركزي فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","d":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ماذا يحدث عند دخول هواء في مواسير السولار؟","a":"يعمل المحرك بشكلٍ متقطع.","b":"يعمل المحرك عند دورات بطيئة فقط.","c":"يبقى المحرك  يعمل بشكلٍ اعتيادي.","d":"يتوقف المحرك عن الدوران.","answer":"4"},{"id":303,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","b":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","c":"يفصل بين صندوق الغيارات والدرايشافت .","d":"يفصل بين الدراي شافت والباككس .","answer":"2"},{"id":320,"question":"ساعة ضغط الهواء في المركبة تشير إلى","a":"كمية الهواء الموجودة في خزانات الهواء","b":"جميع الإجابات صحيحة","c":"مقدار ضغط الهواء في خزانات الهواء","d":"مقدار ضغط الهواء في المحرك","answer":"3"},{"id":317,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق ليس من أهداف السياقة الصحيحة .","b":"نعم.","c":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","d":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","answer":"2"},{"id":305,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"السير بالمركبة ببطء إلى اقرب كراج تصليح.","b":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","c":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","d":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","answer":"3"},{"id":304,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"الدينمو او الالترناتور.","b":"محرك بدء الحركة (السلف).","c":"المشحن او التوربو.","d":"البطارية.","answer":"2"},{"id":318,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على العجلات الخلفية فقط .","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","c":"على جميع عجلات المركبة .","d":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","answer":"4"},{"id":301,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على جميع عجلات المركبة.","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","c":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات.","d":"على العجلات الخلفية فقط.","answer":"1"},{"id":322,"question":"إغلاق قفل الباككس دون وجود ضرورة لذلك قد يسبب في","a":"تغريز أو تزحلق المركبة","b":"انعطاف فجائي وحاد","c":"كسر أجزاء في المحور الخلفي وخطر الانقلاب","d":"الوقوف الفجائي","answer":"3"},{"id":302,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"زيوت تستخدم لمحركات مركبات الشحن.","b":"أي نوع المحرك ديزل.","c":"حسب تعليمات المنتج.","d":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","answer":"3"},{"id":309,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة تشغيل ماسحات الزجاج (المساحات).","b":"بواسطة التعيير الصحيح لمصابيح المقدمة وإضاءة الضوء المتقطع للسائق المقابل.","c":"بواسطة توجيه المرايا الداخلية لوضع الليل.","d":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","answer":"4"},{"id":311,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","b":"تستعمل الأربعة غمازات بالإضافة إلى المصابيح الأمامية.","c":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","d":"تستعمل الغيار الواطئ لكي تمنع التزحلق.","answer":"1"},{"id":313,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","b":"خطة معامل الأمان ، أي الثانية والربع .","c":"خطة الثانية .","d":"خطة الثانيتين .","answer":"4"},{"id":327,"question":"عرّف \"الطريق\" حسب القانون:","a":"كل سكة حديد أو شارع أو زقاق أو ميدان أو ممر أو جسر أو أي مكان مفتوح يحق للجمهور المرور فيه.","b":"كل مكان يحق للجمهور المرور فيه ، ما عدا الشوارع البلدية.","c":"فقط الشوارع المعبدة بالإسفلت أو الباطون.","d":"لا يوجد تعريف للطريق في القانون.","answer":"1"},{"id":308,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"عدم وقوع حادث.","b":"عدم توسيخ الزجاج الأمامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الأمامية عندما تكون الطريق رطبة.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"مدى رؤية واضحة في حالة التجاوز.","answer":"3"},{"id":300,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"السير بسرعة منخفضة لأقرب كراج تصليح.","b":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","c":"السير بأقصى سرعة لأقرب كراج تصليح.","d":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","answer":"4"},{"id":316,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"لا توجد أهمية كبرى لضغط الهواء في الإطار.","b":"كمية الهواء التي تمكن من بداية سفر سهلة.","c":"ضغط الهواء الصحيح في الإطار هو الذي حُدد من قبل وكيل الإطارات في البلاد.","d":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","answer":"4"},{"id":326,"question":"هل يجوز نقل حمولة في مركبة خصوصية؟","a":"مسموح، داخل المركبة أو في صندوق الحمولة أو على سطح المركبة.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","c":"مسموح فقط على سطح المركبة.","d":"مسموح نقل حمولة لا يزيد وزنها عن 1000كغم.","answer":"1"},{"id":325,"question":"بماذا تأمر الشاخصة \"سرعة خاصة؟\"","a":"‌تحديد سرعة لمركبات الأمن والانقاذ.","b":"سرعة قصوى خاصة تختلف عن السرعة العادية للطريق.","c":"سرعة زائدة مسموح بها لأنواع معينة من المركبات في طرق معينة.","d":"سرعة قصوى أعلى من السرعة العادية في الطرق السريعة.","answer":"2"},{"id":314,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","b":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","c":"يحسن من تماسك الإطارات مع الشارع ويسبب في تآكل سريع للإطارات.","d":"لا يختلف عن المطر العادي، لذلك لا يوجد فرق في مدى الخطر.","answer":"1"},{"id":310,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى.","b":"يجب تنبيه سائق المركبة التي أمامنا بواسطة الزامور أولاً ثم نجتازها.","c":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","d":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","answer":"4"},{"id":324,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"ممنوع بحدود 12م بعد ممر العبور.","b":"ممنوع.","c":"مسموح.","d":"مسموح في الليل فقط.","answer":"3"},{"id":312,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"كلا.","b":"نعم.","c":"لا يوجد واجب بالسير بالغيار الواطئ.","d":"يسري هذا الواجب إذا نُصبت إشارة استعلامات.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"المركبة تقف في المكان","b":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","c":"يحافظ على خط سير مستقيم","d":"ﺃﻥ ﻣﺟﺎﻝ ﺍﻟﺣﺭﻛﺔ ﻳﻛﻭﻥ ﺃﻗﻝ","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","b":"السفر بسرعة وتوجيه المقود بالتدريج نحو الطريق.","c":"إدارة المقود يميناً ويساراً مع زيادة سرعة المركبة.","d":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","answer":"1"},{"id":323,"question":"وظيفة طفاية المحرك","a":"التقليل من  سرعة دوران المحرك","b":"الإغلاق الجزئي على مخرج الغازات العادمة الخارجة إلى أنبوب العادم (الاكزوست ).","c":"جميع الإجابات صحيحة","d":"المحافظة على استمرارية عمل الفرامل وخصوصاً عند النزول الحاد","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}